中國公民不滿需再投資續港居民身份 高院裁定勝訴

一名於2013年參加「資本投資者入境計劃」申請成為香港居民的中國公民，按計劃規定投資逾1000萬港元於股票市場，但因他所投資的公司其後遭港交所取消上市地位，更被頒令解散，投資化為烏有。該名中國公民去年初申請延續香港居民身份，但入境事務處以他無投資資產為由，要求再投資600多萬港元才可續期居留，他認為入境處要求違反入境計劃的條文及不合理，早前入稟高院申請司法覆核。

高院原訟庭早前舉行聆訊後，法官延至今天(11日)頒布書面判詞，裁定司法覆核申請人何偉(譯音)勝訴，入境處的再投資要求無效及屬不合理與不合法。法官並頒發臨時命令，由入境處一方向申請人支付訴訟費。

法官在判詞認同申請人的論點，指申請人購入的百齡國際股票，在它被除牌後已無價值。入境處堅持以申請人所持的股份，在停牌當日值600多萬港元作計算，而要申請人再投資同等價值，是犯了事實錯誤及錯誤地行使酌情權。雖然法官撤銷了入境處的決定，不過法官強調，是否批准申請人及其家人延期居留，或要申請人達成甚麼條件才可獲延期，最終決定權在入境處，而法庭只是裁定，要申請人再投資600萬港元的條件並不合理。

咁樣投資完拎完身份證就可以轉錢走人？

//不過法官強調，是否批准申請人及其家人延期居留，或要申請人達成甚麼條件才可獲延期，最終決定權在入境處，而法庭只是裁定，要申請人再投資600萬港元的條件並不合理。//

最尾判決只係話入境處要求佢再投資先可以續期居留呢個要求唔合理
唔係命令入境處一定要批佢續期居留
所以入境處係可以用其他理由繼續ban佢

而家投資移民申請唔係停左咩?

好多年前既事 間野前幾年收左皮